榮昌生物製藥 9955.HK IPO討論區

榮昌生物製藥 （09955）明日招股，公司擬發行7653.7萬股H股，約佔擴大後股本16%。，當中90%為國際配售，10%為公開發售。招股價介乎50.3元至52.1元，集資規模達38.5億至39.88億元。每手500股，入場費26,313元。

榮昌生物製藥已與19位基石投資者訂立協議，擬合共認購2.227億美元股份（以招股價中間價計），有關股份佔行使超額配股權前發售股份總數的45%。該19位基石投資者包括富達、貝萊德、新加坡政府投資公司、高瓴資本、中信產業基金、中國生物製藥（01177）、新華人壽（01336）（滬：601336）及奧博資本等。

榮昌生物為一家進入商業化階段的生物製藥公司。公司主要研發針對新的靶點及深生物藥。集團旗下產品線主打3種具有高度特異性的核心候選藥物，分別治療自身免疫、腫瘤科和眼科疾病 。

是次集資所得，計劃其中50%用於臨床開發及商業化、25%用於撥付建造新生產設施以擴大商業生產產能；15%用於償還榮昌製藥的借款；10%用作一般企業及營運資金用途。

榮昌生物製藥將於將於明日（28日）至下月2日中午12時招股，下月2日定價，9日掛牌。聯席賬簿管理人兼聯席牽頭經辦人為海通國際。

質素極佳, 可惜生不逢時

只怕銀行唔開孖

撞到7彩

呢隻有咩好?

唔計百濟同再鼎
應該係歷來集資額第3既B股

本身母公司叫做有D歷史
唔係無端端幾年前爆出黎
有人講過個團隊好似唔錯

咁佢上市後再執番都得
螞蟻同IBOND應該抽晒啲錢

加左集資額？

之前話4億USD
真係多左唔少

撞咗巨諾 螞蟻

打錯係 係冇唔計
總之係計埋歷來第3

榮昌同藥名點分配

榮昌生物B
榮昌是中國在ADC（抗體偶聯藥物）領域研發進度最快的藥企之一。據幾個醫藥界朋友分析，榮昌的基本面比藥明巨諾更好，管綫研發前景也更明朗些，商業化可期。榮昌的核心在研藥RC18（適應症：紅斑狼瘡）和RC48（適應症：胃癌）已被中國藥監局納入優先審批程序，其中RC18據說治療紅斑狼瘡效果比進口藥還好，這款藥有望年底前上市；一個月前，RC48由于對HER2表達尿路上皮癌有突出療效，已獲得美國FDA的突破性療法認定。
小道消息稱，榮昌將與螞蟻、藥明巨諾同期招股，三者極有可能撞車；另外，榮昌的估值也比藥明巨諾貴不少。

孖哂落藥明回唔切喎
遲幾日招ok?

抽幾手博下爆冷

冇人玩？

同藥名比點睇？

狂抽新股
會唔會到時成倉蟹貨

90,000 4,736,251.05
100,000 5,262,501.17
200,000 10,525,002.34

倘若香港公開發售有效申請的H股數目相等於香港公開發售可供申請的香港發售股份數目的(i) 15倍或以上但少於50倍，(ii) 50倍或以上但少於100倍，及(iii) 100倍或以上，則根據香港公開發售可供申請的香港發售股份總數將分別增加至22,962,000股（就情況(i)而言）、30,615,000股（就情況(ii)而言）及38,269,000股股份（就情況(iii)而言），分別佔行使超額配股權前根據全球發售初步可供認購發售股份總數的約30%、40%及50%

藥明團隊穩健好多

撞哂期唔玩

不了 先聲嚇親

見過先聲怕怕

咩係先聲

富途開隻不知名都唔開佢

果隻富途有份做包銷
應該都係幫手散貨

兩萬幾一手
升兩成都執到幾千
不過如果又跌兩成又輸多幾千

夠膽撞螞蟻仲要撞到應一應 仲要2萬幾野一手 擺明唔想俾散戶玩 緊係抽佢老味啦 隨時係黑馬

一通無哂孖展了

依種諗法過去證明唔係好work

雲頂應驗左。。。個個嘉和果陣，結果

牛牛開另一隻孖展都唔開榮昌，自己留意下

冇人玩呢隻

無孖展

券商好似暫時得一通有 不過爆哂

銀行就唔洗諗一定唔開

市場愛CAR-T

通常唔得

9955定9995?

愛CAR-T?
1548咩黎?

Diu禽日個新聞打錯咗

HSBC都唔開孖

唔開孖係咪代表該行對依隻股無信心

現金1手, 完

一手咁貴
銀行唔開
券商唔開
特登撞蟻

一定係伏

伏到咁唔抽了 上市都唔想人抽既

同藥明比大家點睇

呢隻破發機率好高

睇定啲先

3.38% 呢隻都敢孖 真係預佢有30%水位咩

以藥業黎睇
藥明得一隻CAR-T藥就得
榮昌又有紅斑狼瘡同胃癌藥
係唔係榮昌好少少？
不過撞曬期都係唔敢玩

唔撞邊有肉食

榮昌生物製藥9995首日招股 孖展尚未足額認購

成個market都冇水好難足額

勇士

似好少人抽呢隻
個個都話藥股怕怕

咁大隻

今日暗盤又潛

媽得呢隻利息根本唔係重點

跌10%就3千

蝕價都唔夠仲要蝕貴息? 重點要有貨去輸定點求指教

最後現金一手

Lm

all in榮昌

通常見呢句都係破發收場

得返現金

抽左20000股

咁嘅市況，咁嘅氣氛，一定破發

暫時睇藥明個表現應該好過呢隻

《經濟通通訊社2日專訊》外電引述市場消息人士指出，榮昌生物製藥（09995）上市定價52.1元，為招股價範圍50.3至52.1元上限，擬發行7653.7萬股H股，集資39.86億元，每手500股，11月9日掛牌。

藥明升都升唔郁

榮昌準備滅世...

係唔係已玩完

螞蟻資金黎哂呢道，首日一倍不是夢

新股熱已經完左

隻2126都含
睇路

呢隻冇咩人抽

b組嚇到瀨屎未

b組

驚驚

藥股無事了，等收錢

表演一褲都係

1手90％中，5手穩1手，B頭12手

回撥左4成，又上限定價，分晒比d老散

分咁撚多

隻新東方都係一褲都係
但係如果上番美股價都可以賺唔少

準備爆升

中到一褲到係

啱啱過50倍

升3成都賺8千

依家醫藥回暖

師兄落棺成咁

咁個市係好

醫藥股普遍都升

B仔賺40萬

有19個基投，同自己一樣睇好喎

3注1手可能中哂
平時孖3注b先有

仆街 一褲都係

平時要息，今次唔使，fat fat

基投效應好似幻滅左。

我都想IPO回暖嘅。

信禮來就無錯

中1手, 唔貪, 升少少就得

人人一手咁派法

咁易中係咪就無得升？

預左要穿招先

真係唔好彩
遇著今日板塊大回

2126 死貓彈
不過依隻天價咁賣，仲要直接派貨俾1手黨

呢隻應該會破發

利伸；一手黨唔中

破發的節奏

回暖?
比你講多次

匯豐抽, 邊到睇結果?

花生友, 留名睇b組發達

抽得梗係想中晒

今日暗盤 應該會好精彩

新東方發達....留咁大水位

新東方B組仲要100%
數錢數到手軟

抬$補孖展抬到手軟？

可以現金抽, 就算孖展都無問題, 頭15分鐘沽就得...咁大水位...美股唔大跌就得

呢隻基投同其他一樣？

終於都中
仲要一中一
希望唔會跌破

中左唔知叫好彩定唔好彩

希望會係好彩

有冇一成水位

但個市差

會唔會暗盤人踩人？

正股驚西

PE太過 物管冇運行

一手中基籤率90%

抽3 中1

暗盤不問價跳船

甲組孖要補錢,反而乙組孖不用,有趣

2126 都由低位升返 6個幾

我平手走就ok 架啦

折讓 唔至

新東方

ipo group有無信誠95孖先

有得執wo

爆升

愈升愈多

有千零蚊...有茶飲..

有4手，未破發好感動

升3成先走

榮昌有禮來，禮來在中國投了2家企業，分別是 信達生物 康希諾生物，2者已升超100%，如果它投，你就跟，為什麼呢？因為它有BD團隊，要做盡調，一個盡調可能調兩年，一定是99.9%能夠成功的，所以這個時候它往哪裡投，你就勇敢往哪裡投，絕對沒有錯，我們稱之為傍大款。

新東方先正 發達

信達生物 康希諾生物有投資入去？

禮來投資佢地

B股個勢無左，要等下次個升浪

見連登有緣份 同大家開心share下

中左3手新東方
以為又破發

多謝

Bookmarked

新東方唔夠榮昌賺得多？

新東方爆大冷

屌 隻榮昌 一開始破發 嚇9 我走左手

新東方跟美股
B組果D呢兩日應該開心定先

回返 4%

1360係牛牛接左20股9901

希望星期一有D肉食

1356 now

榮昌我已經嬲撚死左
我諗住set個56蚊之類搏傻散一開波接 然後未夠鐘 我差唔多夠鐘再去落盤果時
用撚左52.1個價掛我屌

爆升10%

個時用輝立唔知點解孖唔到一手榮昌，可能d額拎哂去螞蟻同ibond到

一通暗盤好似特別低

似乎係隻蟻堆資金搵野炒,
激活返新股半新股

升17.85%

無乜人討論, 唔怪得升到嘭嘭聲

會唔會炒物管架晏d

岩岩邊個50掉貨

53 賣左

一手都冇賣過要有信念

我都係

唉屌 54 走曬 做左on9 仔

有5k 賺...算係咁

十手

一手90%中我都唔中 岩岩想買即中頂 真係冇野SAY

3手

今次唔中難過中喎

幾時追好

打算星期一ao追入

但40% 街貨
咁就放過老散？

同命相連 希望今晚中六合彩補數

$70 不是夢

星期一仲追唔追，抽得一手無陰公

上市升一倍

訓左呀 我本身都見佢基石幾多所以想買

4:39分先出比你
一定係見暗盤好景，食左你個手
如果間盤破發，你就會中

hsbc都會咁pk?

國配冇貨Tim wor

隻隻破發得呢隻升

高質

個市氣氛好返，榮昌黑馬有升幅，睇嚟下星期德琪可以玩下

可能又變返要搶孖展

bd?

據我所知 香港上市得上面2間

先聲和海普瑞已破處

只要你識睇，呢二隻都可以完全避開

新股唔識睇，有無得講下點睇

先聲都係睇嘉和頭 果陣就穿招
抽左少少中兩手 避唔到

願聞其詳

其實先聲做仿製藥同定價貴都知
只不過係信高領+清池+奧博做基石
再加大摩保薦，諗住少少都有得執吓
我諗大家都估唔到大摩護盤護得咁差

聽日開市屌番幾手

關護盤咩事姐
得15%做
擺晒啲賣盤出嚟
要沽點都要沽嫁啦

打錯買盤

唔係唔想share, 只不過唔係三言兩語講得明白

我都係學緊嘢，大家唔好咁客氣啦

咁試下用四言三語講下

德琪醫藥 （新上市編號：06996） 將於下周一（9日）至周四招股。德琪醫藥計劃發售1.54億股，集資最多27.69億元，招股價介乎15.8元至18.08元，一手（500股）入場費9131元，預計於11月20日掛牌，聯席保薦人為高盛及摩根大通。

德琪醫藥是次引入多位基石投資者，10家基石投資者合共認購約1.79億美元之發售股份，當中包括富達投資、新加坡政府投資公司、貝萊德、博裕資本、Cormorant、高瓴資本、紅杉資本、CRF Investment Holdings Company Limited、Laurion Capital Master Fund及Octagon Investments，最多佔總發售股份約57%。

先聲你肯search 下新聞， 就知伏到哭，多負面野

海普瑞大陸上完， 香港再上。 直接skip

先聲做仿製藥為主 仿製藥利潤低過創新藥好多 前景唔吸引，另外07年曾經美國上完市後 08年跌左3/4股價後退市 ,依家先走黎二次上市 ,落後同業太多，無野吸引值得IPO 抽

仲有5手，因為沽不到，迫賺

60蚊

$70考慮放一手

Ao 入左

咩位放好

放晒，各位賺多d

抽一中一良心股

我都係,ching放左未

放晒 兩手64.5
後悔抽晒螞蟻
抽咁小呢隻

唔知上唔上到$70

等三成放幾手

果陣個市唔睇好，你肯放晒落呢隻先算

未 暗盤仲追左

買賣盤都幾疏下
賺少少走先

63追左
god bless

$66.6

好波

要有信念

67.7

更正一下係 300%同580%

$68走了

先聲輸$40000
榮昌贏返$60000

走得太快

原來連登都好多人抽， 厲害。

早上上70

第二隻雲頂新耀

真係就到

走寶前排氣氛太差 呢隻故意避開老散

$70.9 升到咁唔知咩位放好

我愛榮昌

雖然覺得仲有得升
但係賺夠收手了

me2. 原本諗住抽
但氣氛麻麻..放棄左

點解一手中籤率9成，幾乎人人有份都升到咁勁

呢隻野無中國人抽

屌 冇抽到呀
見啲ipo破發
藥股又濕鳩
好撚後悔

無人抽反而沽壓細,
蟻錢流返出黎挾升,
榮昌真好彩

感到興奮

有無賺6位數

你有？我一手黨，一起身五位都未到

藥明巨諾

all in 德琪囉

70$ cut gain

暗盤50$ 任買

好似冇力上

應該現金

$70.7 入左一手 點算好呀

咁勇敢

年底100 我都唔知你點

上緊喎

Wo 40%

榮昌 我愛你

係,我一放左佢開車

要寫個服字

今朝ao入
63走左 想喊

又無力了

幾驚佢上80唔知呢隻會炒幾多日

我未放㗎 希望長炒長有幫補下失業基金

咁你加油祝你好運

好似個個已食糊
無人同我一齊睇好？

still hold
63 in
btw
1500 之後好弱
其實有諗過走

73嗰陣我都有心郁
不過見今日先第一日無必要咁心急食

平心而論
如果你係day trade 其實果個位係要食
但我想睇多兩三日
多數fundamental 好既IPO唔會咁快玩完

聽日繼續上上上

放左少少，其他長揸

你中好多？

都係幾手姐

有信心長揸？我打算再觀望下先
而家望緊德琪 融創

據外電報道，高瓴資本有份投資的內地洗衣液一哥藍月亮將於本周四尋求上市聆訊，並計劃集資10億美元（約78億港元）。美銀、中金和花旗為藍月亮聯席保薦人。

內地著名洗衣液品牌－藍月亮於1992年成立，據弗若斯特沙利文報告顯示，集團自2011年來，連續10年在中國洗衣液市場排名第一。

藍月亮現時主要生產洗衣液、洗手液和衞生清潔劑，截止2019年底，以零售額計算，藍月亮在洗衣液市場、濃縮洗衣液市場及洗手液市場的市佔率均為第一，分別為24.4%、27.9%及17.4%。

~~~~~~
又有消息啦

快過琉浮山刀手

強国P&G

仲有冇師兄仲未放？

Me

我都未，有信心明年會翻倍，堅持一下

你係咪真係會坐到明年

騙你有金執？

貝利尤單抗2019全球銷量：8億美金
泰它西普比具利尤單抗更好
保守預計2020中國銷量：2億美金
2020全球銷量：8億美金

保守預計 RC28中國2020銷量：1億美元（康柏西普在今年前6個月的銷售額為4.23億元，康柏西普藥物的發明人房健民博士正是榮昌生物的創始人，RC28點研發基礎更為紮實，該藥物也因此被業內譽為“康柏西普的升級版”。）
全球銷量：40億美元（拜耳的阿柏西普、諾華的雷珠單抗的2019全球銷售額分別為99億美元、40億美元）

2個核心藥物明年會商業化
即中國銷量：9億美金
全球：48億金
以中國銷量10倍PE都足以翻倍

冇不過跟你

發發發

我都跟

一齊上上上

大佬你呢個price to sale黎

都係

中國：30%net profit= 9億*7.8*0.3=21.06億，除番334億市值都係16PE
計全球就起碼都有2倍升幅仲有估值差，好多生物都係50PE up

諾輝健康啱巴打喎

升咩9

一早賣曬

爆升...

慢慢升好啦，唔好升咁急

數錢

80快到

應該9995 呀

不過 都繼續gogogo

屌，比嘉和搞到冇抽呢隻

到了 話咁快

收市79.8繼續gogogo